鐵馬大叔7秒5刀反殺BMW龍哥 強國檢方認定無罪提前放人

蘋果日報

中國江蘇一名前科累累、綽號「龍哥」的36歲男子劉海龍，27日飲酒作樂後駕駛BMW轎車回家，途中與一名于姓自行車騎士發生糾紛，一時氣憤竟下車持刀追砍于姓騎士，最後卻反被騎士奪刀反殺、砍得他腸子外露橫死街頭，此案爆發後引起中國一陣熱烈討論，究竟于姓騎士的行為屬防衛過當或正當防衛？當地警方為了回應民意，薦請檢察官提早介入調查，結果已在今日出爐，檢方認定于姓騎士是生命受威脅下不得已的反抗，當屬正當防衛無罪提前釋放，中國網友聽到消息紛紛鼓掌叫好，「龍哥可以瞑目了，安心投胎吧！」

根據《頭條新聞》報導，中國江蘇昆山地區27日發生一起街頭鬥毆致死事件，監視畫面顯示，死者劉海龍當時駕駛一輛BMW轎車正要右轉，不慎擦撞騎在自行車道上的于姓大叔，同車女友疑似不滿于姓大叔擋道，下車衝上前要求于姓大叔道歉、賠償，于姓大叔不從兩人吵成一團，劉海龍見狀趕緊上前「英雄救美」狠踹了大叔幾腳，打著打著折返回車抄出隨身攜帶的開山刀，不料一時手滑刀子飛了出去，于姓大叔一撿到武器馬上就捅了劉海龍一刀，嚇得劉海龍趕緊轉身就跑、于姓大叔則尾隨在後追到車邊。

「救......命啊，救......救救命啊......。」劉海龍身中數刀後躺在路邊草皮不斷求救，雖然醫院就在旁邊500公尺處，但女友、友人見到他腸子跑了出來都不敢輕舉妄動，只得趕緊拿出手機錄下龍哥最後身影留做紀念 ，等警方到場後劉海龍早已回天乏術、送醫搶救無效失血過多身亡，同車的兩名男姓友人、劉海龍的女友與于姓大叔分別被帶回警局，經初步調查後暫定于姓騎士恐涉嫌過失致死，消息傳出引發中國輿論一片譁然，不少法界人士都發文力挺鐵馬大叔，「明明就是為民除害，大叔也太倒楣了！」

經過連日調查，昆山警方今日透過警方通報《微博》宣布調查結果，承辦檢察官指出，劉海龍所持砍刀屬違禁用品，當時他先拳腳相向，後又持刀連續擊打于姓騎士，其行為已符合中國刑法「行凶」之定義，加上劉海龍被刺傷後，仍繼續放話威脅于姓騎士生命安全，故于姓騎士奪刀之後7秒內連砍這5刀應屬正當防衛，從後追趕劉海龍只是為了防止他回車拿手機烙人，沒有刻意要致死之犯意，因此做出不起訴處份，通報露出後中國網友歡聲雷動，「正當防衛沒毛病」、「正義感爆棚了」、「這是最近最好的消息！」（即時新聞中心／綜合報導）

網址

斬得好

紅色笑到仆街

字

打著打著折返回車抄出隨身攜帶的開山刀
關羽？

Just Cause

死矮仔 就唔好充大頭鬼打尻人啦 人地當你芝娃娃炸

為撚咗個八婆出去同人嘈
最後個女人見到佢就死攞電話錄佢都唔救佢

少件垃圾

斬人個陣有無諗到自己最後會嗌mean呀

但女友、友人見到他腸子跑了出來都不敢輕舉妄動，只得趕緊拿出手機錄下龍哥最後身影留做紀念

女人

「救......命啊，救......救救命啊......。」

斬人時又唔見你知道有生命危險？吓？！

諗起海底奇兵個肥仔，叫個frd過黎救佢
個frd:下？點救呀
跟手繼續拍片食花生